克羅地亞旅遊一問

小弟遲啲會去克羅地亞8日
4日住喺Split 4日住喺Dubrovnik
大家覺得呢兩個地方附近有咩地方去？
同埋blue cave tour + Hvar 值唔值得去？好似好貴？

Blue cave 👍🏼 hvar 名大於實 split留4日太多 可以去hvar行下

唔去十六湖？

其實都係諗住住喺split 然後去旁邊嘅地方
諗住一日去十六湖 一日去blue cave + hvar 嘅 tour
仲有冇啲咩地方介紹？

Ching 嘅意思係咪姐係 hvar 唔需要用一日去？

Dubrovnik 附近仲有冇咩地方？
黑山值唔值得用一日去？

Hvar 其實無咩特別 我有去左1日 唔好抱好大期望。

Thanks Ching. Split附近仲有冇咩地方推薦？

克羅地亞出名的十六湖反而唔去？

kotor一日遊幾好

另外Dubrovnik 留三日兩夜都夠
留一日tour 去其他地方好過 例如Mostar

去呀 會喺split 去
師兄覺得洗唔洗join tour 去？

好的 Dubrovnik 有咩地方一定要去？

留名

我都plan緊去克羅地亞不過應該就大概9-10日

暫時Zagreb > Plitvice Lake > Zadar > Split (未決定去唔去Hvar 聽講名大於實 再遠啲果個Vis島仲好) > 應該Mostar > Dubrovnik > 黑山Kotor > 未諗到點走

咩都未plan 仲要考緊試 gg

黑山正呀 Dubrovnik過去都好快 2-3hrs
果時留左兩日一夜係Kotor D景都好靚 物價又平D
Kotor 細細地 好舒服下

我果時都係Split去mostor 你諗住留幾耐?
冇記錯我果時間上就得好趕 搭5-6個鐘下午去到Mostor
第2朝8點就走人

Mostor 細細地 如果唔夠時間都可以唔去 個人感覺

要預幾多筆直？
好想去

完全冇概念 喺考試期間plan行程真係好麻煩

聽你咁講不如skip

睇下有冇其他巴絲比意見你

Croatia真係好正 物價又相對地平 景色又一流 係交通要依賴巴士
試過出入境架車上有人passport有問題 搞左勁耐 最後Delay 2-3個鐘 差D趕唔到飛機

我喺奧地利過去 基本上成個trip都係坐車

同埋見你地上面有人話喺Split報十六湖tour

我上網睇 day tour都要95歐唔包lunch

但係地理上係咪會好啲 聽講十六湖交通麻麻

Kotor 有冇咩地方一定要去

因為我喺意大利過去 所以機票答你唔到
但唔計機票我估8 9000都走唔甩
因為我暑假去 已經特登搵啲平嘅bnb 住
其他時候去可能會好啲

kotor正呀 我淨係kotor都留左5日4夜
細細地好舒服

8日太多了 5日都好夠!

上次有去rovinj 小城市feel 好正
以前canon有個廣告都係rovinj拍

巴打係咪已經book晒住宿？如果係 就留返下次去啦

其實唔知你點去Split...我自己係一路揸車由Zagreb >> 十六湖 >> Zadar >> SPLIT >> Dubronvik.......地理上Split 去十六湖唔係咁方便, 車程都長..........如果想近d 去國家公園可以試下Krka national park, 無十六湖咁靚, 不過可以落水玩, 遊客都無咁多

我係見有人話Split有一日遊十六湖

不過我都係跟返原本 Zagreb 十六湖 Zadar Split Dubrovnik Kotor再喺中間加野 Rovinj太遠去唔到
同埋我全部公共交通

係呀 一開頭plan得唔好
所以都冇得變

不過都盡量想去哂啲地方

巴打覺得十六湖一日玩唔哂？

Mostar值得去, 雖然個城好細
同克羅地亞唔同風味

因為重要配合交通 我中午12點會到十六湖 未夠鐘check in就去買門票食lunch
夠鐘check in順便蓋個印咁就可以一日票兩日用
跟住出發 根據網上建議 下午行上湖 我就悠閒地行
跟住夜晚返去早啲訓 第二日早啲起身食早餐去行下湖 怕晏啲會多人 跟住行完成個上晝都差唔多就食lunch 諗緊搭一點幾定三點幾既車去Zadar

上年考完試放暑假同朋友去咗Dubrovnik hea一星期 ，去咗以下主要景點:
old city wall - 個feel似行長城，沿途睇返古城風景大約行60mins 到

纜車上山頂 - 好似上太平山咁，體力好可以行上去，大約行45-60mins 山頂有餐廳同埋一個fortress，入面係介紹南斯拉夫內戰嘅博物館

Lokrum Island - 島內有舊修院、堡壘同埋前奧匈貴族起嘅別墅花園，亦有天體沙灘 預半日行應該ok
之前貴族養嘅孔雀嘅後代

建議去到join d local tour 例如 kayaking, game of thrones tour 或者 Elaphite Islands/Cavtat tour (參觀外島、靚沙灘）價錢唔太貴，大約每人～200kr 到

Dubrovnik 4日應該夠玩

樓上太長唔quote

你係四日玩齊Dubrovnik所有?

我本身仲諗住四日三夜其中一日Kotor day trip

我哋留咗七日，所以行程安排得好hea同鬆散
例如kayaking 同 lokrum island/ 纜車可以安排同一日，但我地就分開唔同日子去

Elaphite Islands tour 就要預成日，同去黑山差不多

Dubrovnik hea遊一星期
聽講物價都唔低

Plan幾錢？
淨去克羅地亞？

我都想去但一直唔知點plan好

幾年前去過克羅地亞, 而家o岩o岩o係巴爾幹, o岩o岩去完Mostar同Kotor

4日Dubrovnik

1日行城牆, 上纜車
1日去隔離個石灘hea/去果個Lokrum島
1日day trip去mostar
1日day trip去Kotor, Kotor個old town好細, 好快行得晒, 加埋上要塞一日o岩o岩好 (不過上要塞朝早先順光)

我覺得Split冇咩睇反而住hvar出海好正
我果陣個plan

Dubrovnik用半日去Split, 跟住坐船去Hvar玩半日住o左兩晚
第二日成日船河去Bol
第三日成日船河去Vis (blue cave)
之後設Split玩兩日再北上

我覺得Bol冇咩特別, 所以你可以cut果日去16湖, 16湖上下行晒都要1日

Thanks 喇叭巴打 game of thrones tour 個啲一個大概幾長？

補返圖

Dubrovnik

Hvar

Vis

16湖

Mostar

Kotor

睇到更加想去 即刻快手book住宿plan路線先

btw blue cave用iphone影唔影到 我上網睇遊記人地話要較iso

蓋印係要住exactly係湖隔離果D酒店先有得蓋好似係(直接係酒店同佢講就ok)

十六湖午晚餐都強烈介紹去Plitvice hotel地庫間餐廳，一個pasta約莫40HRK 超好食

唔係一日玩唔曬，係如果你係split搭車去單程都要5個鐘

同埋如果得一日就只會夠時間去下湖，但其實上湖都好靚，無去會好可惜。特別係你去到就會舒服到唔想走，就算係就咁坐係草地對住個湖發呆都會覺得好正。豪兩日比十六湖一定唔會後悔

要高ISO呀 加手定先影到
你可以試下屋企唔開燈用iPhone影睇下咩效果先

起碼兩日，係個度住返一晚

我上次去話之前落大雨好多地方都浸哂未水退
上湖封咗一半, 下湖封哂

我覺得樓主個plan OK wor
一個下午行上湖 住一晚
一個朝早行下湖

我覺得Hvar好靚喎

rovinj住5晚都唔嫌多

plan緊去克羅地亞留名，同樣十日行程，構思緊可唔可以十日去英國&克羅地亞

十六湖唔使day tour 啦
買飛入去行就得 一日都行得晒
我之前去唔係自駕遊 真係要煩交通
之前一晚喺十六湖附近住，跟住一早拎住行李去十六湖，嗰到有得寄存。
六點到close 就夜晚等通宵巴士去spilt

認同
夜晚好正 氣氛好好！

師兄覺得如果淨係兩日喺Dubrovnik 然後兩日去Kotor 同Mostar 點睇？

無去過 Kotor Mostar 答你唔到，不過Dubrovnik 兩日齋行觀光影相就足夠有突，但想玩埋local tour/ kayaking 的話就好似趕同埋辛苦咗啲

Ching game of throne tour 有冇話報咗邊個？
見個啲tour成€50

兩日喺Dubrovnik 加埋參加 game of thrones tour and Elephite tour 係咪好趕？

雖然Mostar好細 但係果度都可以join tour 睇其他野
我join 左 day tour 去 Blagaj, Pasina tabija, Kravica waterfall
我為左個waterfall先去mostar
好過條石橋 全日都有條友收錢跳河阻住哂影相

另外想問Dubrovnik 係咪貴過其他克羅地亞城市？

Blagaj 個啲地方都係Mostar 入面？

Blagaj好近 可以搭巴士
但另外兩個地方就再南面d 比較遠
點樣搭車去我就無研究了 因為見到有tour

你喺Dubrovnik join tour 去Mostar?

嗰時都係old city 出面廣場揀，個到會有好多人sell類似嘅tour
我報咗嗰個180 kn (~€20)，全程1.5hr，賣點係個 guide 會着戲服
佢有其他plan，可以去佢網站參考吓:

Mostar住左兩晚

Dubrovnik 應該係克羅地亞入面最貴 我唔夠兩個禮拜後去 本身前幾日bk左dubrovnik四日三夜既住宿 但係尋晚無聊上去睇review 差到我cancel左 宜家bk住另一間遠好多既先 要繼續搵

全部都好貴 如果住old town就要預唔係咁好因為始終大部分都係舊樓 好似

old town 就免喇, 得個貴字, 食飯都唔好係入面食, 勁多tourist trap 例如間餐廳會係你食完野之後上個你無叫既甜品俾你, 但係又收錢, 你可以試下同佢嘈, 不過無謂喇, 所以, 避免old town 食飯就得, 外圍其實好多餐廳

上次我住巴士總站附近既酒店, 好平, 又大又正

old town 先係, 其他地方食同住都正常價

你住酒店定hostel床位?

因為我一個人去 所以焗住住貴野

酒店, 450港紙一晚包早餐, 不過我low season 去

同意 個時最後一晚諗住食豪啲 係old town 入面叫左兩份扒餐 兩隻生蠔 都成四百幾HRK. 差不多五百幾港紙 重點係啲扒煮得好難食

自己行同tour有冇咩分別

Trogir 值唔值得去？

Kravica waterfall 係咪淨係得瀑布睇？
附近仲有冇咩行？

可以一戰
個人覺得都幾令 不過唔係好大 我都係行左幾個鐘就走 無深入玩

不過我都係揸車經過先去下 佢似一個沿海城鎮 無Split 咁人多同商業 （Split 比我感覺好多鋪頭唔係for local)

係呀 山卡啦地方
所以你睇完相覺得真係好正先去啦
我見dubrovnik 都唔少tour去果度